警方去信廣播處長指港台報道誤導聽眾

警察公共關係科總警司郭嘉銓昨日去信廣播處處長梁家榮，指香港電台昨日晨早新聞時段中，有關星期日中環愛丁堡廣場舉行集會報道，所用的字眼與事實不符，會誤導聽眾，認為報道會加深大眾對警隊的誤會，實非負責任的做法，希望港台的報道能以事實為基礎，是負責任傳媒應有之義。

警方在信中指，愛丁堡廣場舉行集會期間，有人違法拆下旗桿上的國旗並擲在地上，警方才上前拾起國旗以免遭受破壞，但有人襲擊警察，投擲水樽等物件，並企圖搶奪因在現場襲警而被捕的一名男子，現場一遍混亂，警察才需要使用所需最低武力控制場面，但港台在報道中指在場人士掟水樽等物品「還擊」，令聽眾誤會是警方主動使用武力，強調若沒有人犯法，沒有人使用暴力，警方絕對沒有必要使用武力。